林超英：開冷氣如吸毒 堅持開冷氣只是「飲鴆止渴」

全球暖化日趨嚴重，往年的夏日林超英靠一部直徑6吋的USB小風扇在夜晚為夫婦二人帶來一絲「溫柔的風」，耗電量僅2.5瓦特，售價約40元，已用上了3年，經濟又環保。去年，林太購入一部水冷涼風扇，成應對今年盛夏的新「武器」，開動後為家居降溫2至4度，雖然耗電量增至少於30瓦特，但仍遠較冷氣機低。

林超英數月前曾開動過家中已購入21年的冷氣機，非為降溫，只是想測試其是否仍能運行。被問及今年會否覺得太熱了，他馬上回應「ok喎，完全唔辛苦！心靜自然涼。」

堅持開冷氣只是「飲鴆止渴」

不少市民踏入夏日已急不及待要開冷氣消消暑，林超英說「覺得頂唔順只係心中有鬼，好似吸咗毒咁，其實習慣咗（不開冷氣）就ok」，認為夜晚即使微微出汗，但靠「溫柔的風」，汗會慢慢蒸發，很快解決體溫高的問題。面對熱夜日數上升，他形容堅持開冷氣的人只是「飲鴆止渴」，但加速暖化問題；又認為出汗是正常功能，不是罪惡。

睇完即刻開低兩度先屌你老母。

支持呀 就係要多啲呢類人
我全日開冷氣 夜晚訓就用棉被 先無咁大罪惡感

辛苦啦 我幫你開埋你果份

多謝你慳左我慳果份

好撚痴線

醫生：酷熱下長者影響大

香港中文大學未來城市研究所今日聯同本地專家分析數據，發現熱夜增加2.43%的死亡風險，連續熱夜日數愈多，死亡風險亦會增加。家庭醫生關嘉美表示，攝氏20多度對人體而言是最舒服，當日間高達30多度，夜晚也沒有明顯降溫，影響散熱。她指，年輕人因適應能力較強及新陳代謝較快，影響不太大，但對長者而言，尤其是有長期病患，適應力較低，出汗也較少，故散熱能力也會較差；即使開冷氣，也有機會因太冷或太熱、空氣不流通而感覺不適。因此，她提醒當長者出現體溫上升及疲累症狀，要悉心照顧，例如把冷氣調節在26度、開少許窗讓新鮮空氣流動、穿寬鬆衣物、披上薄外套及多飲水等。

而精神科專科醫生麥永接表示，根據臨床經驗，光對睡眠質素的影響最大，而睡前活動、溫度等亦會有影響。他說，若天氣太熱，又無法開冷氣降溫，或令市民較難入睡，輾轉反側；市民一旦一至兩星期睡眠質素均甚差，除了精神差，也影響情緒控制。他建議，最好開冷氣或風扇降溫，若情況仍未改善，有機會受其他精神問題影響睡眠質素。

屌你老母啦
你地政府d office 冷氣凍撚到要著jacket

ON9

今日真係頂唔到,頭又痛想嘔,要提早開

ok喎 咁佢件衫又濕撚晒既喂

熱到件衫濕曬仲ok喎

佩服佢知行合一 但我都係要開低兩度 因為真係熱呀

開冷氣都變原罪

死廢老
幾時死咗佢節省地球資源

食屎啦屌你老母

56k啲fd

全世界都開冷氣咁咪全世界都凍囉 咁蠢架

我都試過學林超英唔開冷氣只開風扇，但發覺係訓唔到，好熱

唔知點樣先冷卻到自己

乜鳩話

撥扇

屌
開風扇咪又係嘥電

OK即刻開

即係由身體自己出汗？

得唔得架？

較到10 度
爽呀

飲鳩止渴

乃共毒性更強
到底邊個無聽林超英講唔好起三跑
林超英又支持邊個？

放心, 我會幫佢開埋佢果份

城市好危險,快D番鄉下種樹

劏房無可能唔開冷氣，何不食肉糜

環保得嚟唔識面對現實

佢以前做台長 office係咪用USB風扇仔唔俾開冷氣

唔洗出街係屋企一定二十四小時狂開冷氣 我係大毒梟

我聽日去換部新冷氣

需要用就用 唔係為凍而凍
樓上個啲講既野 下一代睇番似廢老

流汗冇人話係罪惡，但流到濕曬點瞓呀？

咪係 啲荷李活左膠明星話支持環保

轉頭就私人飛機

佢間屋大，高層通風，熱島效應弱

又唔見佢屌下個太陽

件底衫好誠實

我就好尊重林超英講得出做得到既
只不過冷氣開得最犀利既就係大商場、寫字樓、政府建築

一般家庭真係拍馬都追唔上

件衫都濕撚哂

慳好多電，當然視乎間屋咩區，使唔使做體力勞動

鋪竹蓆較定風扇，巴打嘅話著少件竹蓆貼肉好舒服

佢係唔係唔多汗個D人
我好撚多汗,一訓一熱起黎,可以起身去沖涼
攪到咁不如我浸響凍水到訓

佢都係講完自己做啫
佢呼籲下又冇壞嘅

使唔使屌咁大力

做佢老婆仔女真係慘

respect林生真環保
唔係得把口講環保，自已就做唔到

不過佢唔開冷氣都講左好多年啦，又repeat

嘥氣啦大把人仲浪費

見到林超英個名

開凍啲個冷氣先

北極熊涼左咁耐 係時侯到我涼番

只許富豪浪費，不准平民乘涼

有你係到我先可以開大啲冷氣

咁佢又講得出做得到
其實又ok喎

Child登仔同啲細蚊仔反叛冇分別

上面班人又唔駛咁講喎
咁佢又真係唔係得把口 真係環保撚嚟嘅
又唔使為反而反

成世唔開
慳慳埋埋都唔夠大商場開一日冷氣

見識少
who?

佢應該係用摺扇潑涼

Child登仔同十歲細路一樣反叛專唱反調

笑到收唔到聲

高官總是離地離到dilasing

係呀。我就係唔中意人地叫我做乜就做乜。再道德綁架我。
Block埋你條冚家剷先。你老母幾時死？

等我今晚冚厚被開住冷氣同風扇瞓先

講嘢科學少少啦死廢老，
身體最誠實，你流撚晒汗啦

出生係個咁嘅狗屎垃圾人類社會

每日都希望世界末日

希望人類早日絕種

即刻開低幾度支持下

最浪費電係啲商業地方
立法管左啲商場/戲院/公司唔好開咁凍先啦

唔該曬 咁我可以再開低幾度

呢個人都幾神經質

有時獨具慧眼，但有時又好on9

返工已經咁辛苦，返到屋企Relax 下涼下冷氣都唔得

佢部冷氣要黎做咩

呢個老野好似都係再出殯聯盟

咁佢頭頂上面嗰部係乜?

你唔迫人做其實冇咩所謂
如果環保膠識咁做 相信都會多啲人跟
但啲環保膠連出街食野都屌人用膠

你全家俾車撞到斷手斷腳車爆個頭嗰陣
我老母都仲長命百歲身體健康
留返舊錢買塊靚啲嘅棺木俾你冚家好過
唔係怕你唔夠位擺

全球冷氣化不遠了

試下戲院唔開冷氣

又幫中共轉移視線

真係戇撚鳩 佢自己都出撚晒汗啦

唔係望梅止渴，係飲鴆止渴啊Ching

P牌仔係改唔到陣味

懷疑宜家啲小學生都上緊連登

其實佢幾撚勁
身體力行 好多環保撚都做唔到

不過我都係會繼續吹冷氣

佢講到開冷氣=吸毒
吸毒係影響健康
開冷氣我有比電費嫁

佢又無迫你叫你唔好開冷氣 點道德綁架你？

開大冷氣打邊爐

商場唔開又唔得喎 夏天行商場 好似葵廣之前冇冷氣 真係屌出聲 身水身汗 風都冇 個人會好燥
返工又係 已經坐監架咁啦 窗都冇隻 一停冷氣就會焗 到仆街好難頂
自問做唔到佢呢個標準都係乖乖地開冷氣算把啦

成班戇鳩

開冷氣打邊爐，爽

由佢啦 社會廢物上網做鍵盤戰士就叻
現實生活已經懲罰咗佢

開緊冷氣打邊爐睇呢個po, 開大d 個冷氣

小朋友真係小朋友

中大岩岩先講熱夜（28以上），會影響訓教恢復體力同精神既效率。

吸毒1時爽 1直吸毒1直爽
除非全世界1齊唔開冷氣jer,
1係努力d 發展太陽能
將日照既光同熱轉化d做能量做散熱用

一句就已經現晒形

叫某國減少工業排放咪得

睇錯飲鳩止渴

白撚痴

開埋房果2部 幫佢開埋

長衫長褲再用棉被

邊個話?
係開左等於無咁滯, 因為恆溫25.5度.
source: 政府總部內

熱到訓唔到點搞屌你

佢叫咗佢d 藍絲同路人跟未？

佢9up 你又信

心靜自然涼

樓上都仲有班傻鳩覺得俾人話吸毒都無問題。
屌佢哋都費事。即block算鳩數。咁撚弱智都有

熱到瞓唔到 > 返工無精神 > 溝唔到女而日日打 J 傷身體 > 身體抵抗力下降而染病

vs

開冷氣瞓得好，容光煥發溝到女

多謝佢地幫我慳返啲資源我先可以開多幾十年冷氣

我部冷氣今個夏天開始連續4個月冇熄到係呢排返工先熄

不過宜家唔返工又開始開返今日係第14日冇熄

林超英係真心為市民為環境好架喎

成班高官入面佢算正常

#282359

幾時再鬥慳電

各大商場 大陸工廠(雖然唔知重有沒)
完

好柒

前幾年都頂到 但今年周圍單位個個都開
夜晚唔開真喺等熱死

人地都話出汗係正常
你咪咁柒啦

好羨慕佢屋企咁少嘢

我唔著衫, 開風扇訓
如果鋪竹席, 應該仲會涼D

利申: 入夏以來, 除左暴雨迫住要閂窗之外, 夜晚都無開過冷氣
係WFH時, 中午去到34, 35度先忍唔住開左陣

但係離地呢。咪又係好心做壞事。

班友都好撚on9
全球暖化係不爭事實
自己唔付出都算 真係熱 人之常情
但無謂笑鳩人

佩服佢言行一致
但睇到佢個樣都鄧佢辛苦...

真心求教

如果部冷氣係用太陽能發電供電

咁個污染問題係咩？

破壞臭氧？

respect 佢標哂汗都堅持唔開冷氣仲俾人zoom in佢心口兩撻汗影
不過唔開真係好熱 普通一個人唔開都對全球暖化冇乜幫助 所以不了

跟機

心靜自然涼呀嘛

其實最熱係中午, 夜晚訓覺時已經降左溫唔係太熱, 心靜自然涼, 開風扇已足夠.
利申: 入夏以來, 除左打風或暴雨迫住要閂窗之外, 夜晚都無開過冷氣

屋企24小時有人，7月到而家未閂過。
一陣為咗環保搞到老人中暑細路生熱痱我仲頭痕DLLM

totally irrelevant.
離哂題

條友係咪精神病

開冷氣開窗幫出面降溫

佢自己房唔開，開嗰啲都換晒咩符合能源標準嘅冷氣

好似惹汗班

體質唔同屋企環境唔同

咁又唔係個個住劏房既
住公屋, 有正常窗戶做對流, 已經唔需要開

諗起你慳生慳死最後都係同我地呢D爽開冷氣既人因為全球暖化一齊死就開心

又幾有道理
開大幾度冷氣先

濕凍

我諗係個人體質問題

而且心靜自然涼, 夜晚氣溫無日間咁高, 唔開冷氣係OK

支持政總同狗屋停開冷氣。

住山頂定半山？

生存如吸毒

我一家都係用呢種，缺點係長頭髮有時會夾到扎起會好d，夾肉就無試過
不過如果你間屋唔夠通風然後住高層下面開哂冷氣嘅話都應該好難頂得住

揀屋有對流窗一定加分

如果唔開冷氣，就唔會全球暖化，支那水災就唔會咁勁。咁就梗係開佢老尾啦。

香港呢啲垃撚圾夏天唔開冷氣真係會死，如果天氣係好嘅，以前古代就唔會將嶺南當作一個危險地方，因為夏天嘅高溫令到當時嘅科技無辦法克服到，係到近呢一百年先唔同

用水車加流水整天然水冷最環保。

咁佢地真係覺得無問題, 頂得順, 就唔好理佢地啦

btw, 我自己都係唔開冷氣訓, 但我唔會阻止我老婆開, 如果佢有需要.

行為藝術家

認真回，
將荷膏搽喺上背部然後開風扇，
真係可以訓到。

利申試過。

做佢屋企人都幾慘
唔比開冷氣既老豆

點解要幫有錢人保育環境？

摟屌

9唔搭8
咁你搬去英國啦英國冇冷氣
好撚啱你

其實係咪得我一個真心respect佢

就算有對流窗
你唔啱風向都唔會有好大嘅對流
仲有住幾多樓，有冇樓擋風，有冇陽光直曬
大把因素影響緊

大陸開一日工廠排果d廢鳩氣毒過你部冷氣機九倍啦

重症位唔搞 係到唔開冷氣扮撚哂野呃撚埋自己

夠膽你就開聲屌鳩中國果堆工廠

on撚9落返離啦跌撚死你呀企撚埋哂d偽道德高地 屌你老母

如果你屋企可以好似電腦機箱咁靠風扇同對流扯到啲熱空氣走, 咪得囉
冇咁嘅環境咪唯有照開冷氣

我今日都差啲熱到中暑咁濟平日開個風扇都夠
我個座大廈仲要有確診嚇到我老母叫我唔好開窗
又熱又焗

一入佢屋應該成間都係汗味

間屋熱就開架啦你老母

所以咪話你唔識 濕咗咪涼

鴆
即係毒藥咁解

做佢老婆真係慘

因為有包拗頸、佔人便宜既心態, 所以唔可以解決全球暖化問題

事實上, 美國保守派人既心態就係咁, 自己都唔身體力行減少能源消耗, 唔支持環保, 歐洲果邊點推行環保政策都無用. 連西方國家都唔團結, 救地球談何容易!

北極已經到咗極限
輪到我部冷氣機發揮

訓覺前1個鐘會開

訓果陣就會熄

對 on9 台長要認真

你擔心出街俾痴線佬斬死先喇公屋仔

如果講夜晚, 氣溫降到30度或以下, 又無陽光, 其實開風扇就足夠.

屌d北極熊嘆左咁耐冷氣冇人屌
我地開冷氣就管住晒

小學雞覺得自己好型 同支那人反環保一樣

我地祖先熱咗五百萬年先捱到我地有冷氣嘆
你閂咗佢，對得住列祖列宗？

給北極熊一個溫暖的家

唔使你擔心 你準則拎錢衡量咁膚淺嘅話
分分鐘我仲有錢過你

普通香港住宅樓底矮面積細
仲要閂晒門窗先開
同埋而家啲冷氣咁先進同慳電
真係點都追唔上工業商業用電

唔小心撳錯負皮 sorry

定係你講緊痴線佬係樓上個細蚊仔

即係咁, 可以既話, 就唔好開囉
日間真係太熱, 有真正需要先開, 慳得就慳.

兒登仔係咁架啦
同支那人冇咩分別 支那人又係冇素質、浪費

Agger. 政府公用設施啲冷氣先唔得。
Office就唔知喇。

做佢仔女真係慘

我就係要溫室效應毀滅地球，吹咩，唔生仔驚閪

事實上, 美國人又真係好浪費, 自己都唔身體力行減少能源消耗, 唔支持環保, 歐洲果邊點推行環保政策都無用. 連西方國家都唔團結, 救地球談何容易!

兒登仔係咁架啦
同支那人冇咩分別 支那人又係冇素質、浪費

支那人笑人地係支那人

我自己都十幾年無開過冷氣
但我都明有啲人係真係頂唔順熱既
唔知點解 細個個陣就要開冷氣
到大大下覺得唔開都無所謂
結果十幾歲打後到依家都無再開過
但當然 冷氣係真係正既 不過我頂到就唔開啦

望下自己出過咩post啦雙親對你咁好都話窮人唔好生仔你唔係拎錢衡量唔洗出post呻哂苦水啦,仲響到懶清高

質素囉 被潛移默化左用錯隻字就係支那人

block9左唔知佢鳩噏乜。不過見你個回覆好撚正。
原來公屋仔黎。咁啲垃圾回覆即刻合理哂

唔理環唔環保，欣賞佢堅持

根本成班支那種 廢老格 啲人又話而家啲老嘢又佔社會資源 又搞到冇向上流動 自己而家咪又係係開大冷氣 氣候變化？ 環保？我死咗十幾年啦關我咩事？梗係比我嘆盡佢先啦 啲思想 都係咁自私 同佢哋口中嘅廢老一擔擔

係咁架啦

你拎兩年前舊post衡量當下有咩意思
同2020年拎返14年雨傘啲人講過嘅嘢一樣
Logic Fail

支持環保嗰啲睇到個post唔好嬲~
連登風氣係反環保
自己做自己認同嘅就得啦
利申：支持環保 呢一年上連登已經睇透咗 可謂從來得失我睇透

第一張圖後面果部係咪冷氣黎
佢唔開姐可能屋企人負責開

我以前住嗰度西斜
屋企又多人
間房唔通風
細路仔嗰時新陳代謝快又怕熱
唔開冷氣出面啲熱氣都攻晒入嚟
對流少少風都係熱風嚟

啲私人飛機真係屌出聲
佢唔呼籲哩啲離地撚環保
一般市民大眾辛苦返工，返屋企舒服啲都要畀佢批鬥

其實係真

次次都係咁 其他人仲仆街啦 我仆街又有咩所謂

但石屎樓吸熱，到夜晚都係有朝早聚落嚟嘅熱力，除非好似外國咁，密度低，啲屋用木做

仲有對流窗，俾我都唔開冷氣

點樣飲鳩？即係含撚？

呢樣真
無左冷氣我真係生存唔到
份工無得涼冷氣我係唔會撈的

開冷無除了涼，最重要係乾爽，你吹幾多把風扇都比唔到

真心問一句 我開唔開也好
地球人都會打核戰
係核污染面前CO2算得係乜撚

好似啱啱升中學反叛期咁同老師駁嘴

見佢講咩社會廢物俾現實懲罰咁撚把閉,起一起底,屌原來住公屋日日俾社會懲罰緊,仲要佢住個條唔知係咪特別多痴線佬,佢好驚出街俾人斬死住d咁的地方日日提心吊膽真係唔知邊個俾社會懲罰緊

林超英數月前曾開動過家中已購入21年的冷氣機，非為降溫，只是想測試其是否仍能運行。被問及今年會否覺得太熱了，他馬上回應「ok喎，完全唔辛苦！心靜自然涼。」

其實依個世界幾得意

好多時政府可以一口氣就做到個最大成效

好似停飛機 工業全部大停 返工日數減少
都可以降低排放

你要著重經濟 又希望由市民做 邊有咁著數

如其停冷氣 不如叫中國停工廠 當時香港個天幾靚 依加又變返灰塵

環保 就係要從最大效益去做 而唔係一味叫市民點點點

On9

叫天文台office同啲儀器房熄左冷氣先算

笑死

"笑甚麼 畜生 你也是支那人"

公司長期要著住件衛衣 呢啲先真正唔環保

我晚晚開風扇吹住個身勉強夠涼訓到

我早上會拉晒窗簾
因為陽光唔可以直射 就冇咁熱
但冷氣真係毒藥開過就返唔到轉頭
所以我自己一個喺屋企就唔會開
但如果屋企人喺屋企就會開

心靜自然涼同叫人用陰力一樣咁撚ON9

屌 前年成個暑假間房無開冷氣同風扇 窗都無開 焗撚到蒸籠咁 搞到而家開25度冷氣都覺得凍凍地

素你老母質

我窮極都有錢遲啲去英國讀幾年postgrad
真係唔知你做乜鳩
與其上網做呢啲拖低你人格嘅行為
倒不如增值下自己修養好過

風扇要開一日先1度電,冷氣開一陣就一度電

又道德搭利班
佢食野係咪唔食空運野
唔食肉
唔旅行
唔用雪櫃

屌原來真係低能嘅
住公屋已經用緊人地資源仲好意思屌人地開冷氣. 屌佢老母無果啲有餘裕嘅人分返啲出嚟條垃圾連公屋都無得住啦

呢啲我真係想睇俾人斬死。斬死佢老母都好睇丫又可以一個人霸哂間公屋。開正佢果瓣

嘩咒人全家斷手斷腳陷家鏟好有修養呀

暑期工做過貨倉 之後我就唔再懶環保慳膠袋
我一個鐘包嘅mon膠=我一世用膠量

每次睇到都覺得好唔開心 但呢一年都睇開咗
唔明呢個風氣係點黎 明明大家抗爭個陣都好講道理
利申 同林超英一樣幾年無開冷氣 日日都訓到

你不如睇吓邊個先撩者賤講人屋企先
以偏概全/打稻草人無意思

同意

叫樓下唔好開囉
D 風吹入黎好似巴士熱氣咁叫我點頂

利申一日開24小時 冇人照開
用小小錢撚鳩班環保撚

搞走塑班環保撚呢？出聲未？

On9...

見你撚得咁開心又想撚埋一份
不過又唔想見個弱智公屋仔鳩噏啲乜。
唉兩難。

我都想學林超英大量用風扇降溫，其實點做到架！

係唔係用兩部風扇就做到？

因為好多環保撚強加自己果套係人地到
唔跟就一哭二鬧三上吊

愈老愈鳩

叫14億人民死多啲 就環保了

弊在開風扇止渴都止唔到呢

56K已足夠

小學雞就係咁 抵兒登仔做社會loser 一世做低下階層

見到 心靜自然涼 呢句即刻燥咗

屌

人地已經退休食長糧

我今年都無咩點開

見識少就收返埋啦

上面俾你地負哂皮個d咪係囉

連登仔同d反叛小朋友冇分別,人地冇修養佢就要冇修養十倍奉還,唔識以德服人
不過公屋仔係咁上下質素,都唔怪得你人地開大兩度冷氣都要理都唔知係咪公屋唔方便開冷氣

都要睇下住邊，你間屋又大又高層又通風又冬暖夏涼咪唔使開。劏房無窗唔開冷氣想焗死人咩。同陳無恥何不食肉糜有乜分別

因為時間一耐左就硬係有啲撚樣強加自己意志落人地到。
人地唔聽就屌/道德綁架/詆毀。
所以攪到啲人咁撚燥。

我中意開冷氣係我嘅事。做咩要話開冷氣係吸毒先？
破壞環境？開個冷氣碳足印多啲定啲老細架大牛走一轉啲碳足印多啲？
但係我就要俾你話吸毒？喂通唔通先？

屋企嘅冷氣機基本上一年只開三四個月，其他日子都係封麈！

濕哂。

講道理？咁岩同路咋由高登到連登都一樣
右翼 保守 anti-establishment homophobic misogyny

你有無必要開低兩度先著返件羽絨先啦

係市民到著手係最on9
返工咁撚辛苦 舒服下都比人屌

書架啲書一定好黃

五十步笑百步

可以風扇前放盤水or 冰。依家有d風扇有少少冷氣feel設計

唔夠你快添

四電一腦

用風扇又冷風機夠膽話人用冷氣唔環保?夠膽學我揸把葵扇撥唞涼

哇屌 ，仲話唔開冷氣好舒服..

一陣搞到風濕

死頂

除咗識講公屋兩隻字 試圖以人身攻擊作為論點之外
仲有冇實際論點
不過可以話你知要你失望 無住公屋好耐
建議你返year one重讀Logic
閣下思考能力真係慘不忍睹

佢唔開一日
我開足一日
打個和

上網56k 已足夠

溫柔的風我屌你老母啦，風扇開到最大都好撚熱

屌你估我想咩，一到星期六日隔離屋日頭已經開行冷氣，吹入嚟d風興ge，我點唔開啊

嗱逼唔逼就見仁見智
但好明顯
飲鴆止渴係極度貶義嘅詞語
係指飲用用鴆含有劇毒嘅羽毛浸過嘅酒嚟止渴
咁樣唔係叫人唔好開係咩意圖呢
小弟就好有興趣想知道喇
同埋對我嚟講
道德係用嚟律己
拎嚟規範其他人就係假道德/道德綁架

點講都好
林超英都係多餘嘅
不如叫啲人唔好個個揸私家車先啦
香港而家發電用天然氣真係算係咁
仲有猜娜核電㖭
十分乾淨(核廢料除外 但我哋唔用個反應爐都喺度着住㗎啦邊有分別)
咁要講能量守恆呀咩個冷氣機係將室內熱力轉移到室外嗰啲
就係無可避免㗎啦
咁最少喺高樓大廈外邊係無人區
要擴散到有人嘅地方都未必感覺到
所以擔心都係多餘
本末倒置

開晒冷氣同風扇都出熱痱keep住流汗
唔開簡直係煉獄

環保撚
開冷氣25.5度
林先
唔開冷氣

高下立見

沖多幾次涼咪又係返到

咁就要快D黎英國喇，冷氣都唔見一部

佢咁老無得扑野實得ka
叫佢試下撲野玩熱帶夜
d汗流到填滿到月球堆隕石坑呀

咁多人認真咗

叫佢咪撚坐車
都係吸毒

其實真係無得話個個都跟到，始終住宿環境唔一樣
上面有d巴打肯嘗試過已經好好，唔得可能真係本身條件限制。慢慢適應下例如冷氣唔好開咁大（香港人真係好鐘意開十幾度冷氣，係咪真係有有必要）日後如果會換地方住咪新地方又試驗下。同埋有時人嘅體質都會變，我出黎做野之後嘅體質同以前都會唔一樣

大家講到開冷氣唔使錢咁

真係屌你老母，呢d歪理不可助長

師兄好波

全世界嘅人唔開冷氣一個月我諗地球即刻涼番啲

好多商用樓24小時冷氣。幾個chiller plants 輪住開. 有時冇人係樓入面，廢事/唔識改programme 而唔會閂機

公屋仔係事實陳述,點解你覺得係人身攻擊?定係你自卑到覺得一俾人話係住緊公屋已經係人身攻擊

同埋你同人三唔識七就話人係失敗者,日日俾社會懲罰緊,你又係建基於乜野logic去推斷出呢個講法呢?見你logic好似唔錯想請教下

我就每年盡量7月先開冷氣
開到10月就唔開
近嘅目的地盡量行過去
盡做就算

坐公共交通工具 X
行路返工 O

某有航武既發展中國家 大排放 大污染
會發聲罵吸毒嗎?
沒事兒 我就問問

如果住大屋 或 高層 或 效外 或 低密度 ......唔開冷氣的確無咩問題
返到屋企我都唔想開，房幅牆曬完一日摸都仲熱，四圍開冷氣我開窗
全部熱氣入晒屋
香港人已經好苦，收工嘆下冷氣權利都無慘過死

好多正評呀。
雖然我衰多口但係其實大家主力都認同。民意呀

唔係佢交咪冇人理

有冇人覺得吹風扇好唔舒服

Ching屋企電費一定好平

exact7ly

個世界真係多得你依種人唔少

去年，林太購入一部水冷涼風扇，成應對今年盛夏的新「武器」

佢老婆都頂唔撚順
應該鬧左好多場交，最後自妥協買部冷風機

其實我覺得人類要滅亡先救到個地球

我身邊支持環保嘅都唔會咁做喎
我一向都係同大家講環保係盡自己能力做

和興白花油?

記得咪坐飛機
唔好食牛 唔好食空運野
先好屌人唔環保

民意係負皮

+1
起碼4,5年冇開冷氣瞓了
最熱嗰幾日都係開風扇搞掂
平時直頭咩都唔開仲要冚被
可能係天生身體受到熱

認同，佢都痴撚線

舊時老公要返工都仲可以偷雞開冷氣
而家退左休就67

用核能發電 咪得

可能等親戚朋友黎果陣開掛

辛苦晒依d人
我先可以係屋企一年四季開冷氣
唔洗換被 只買長袖睡衣

勁。

我無冷氣會死人
其實熱都唔係問題，
香港最大問題係濕，
如果係乾的話，就算 30 以上都係唔算好辛苦

叫佢咪撚用互聯網相關既設備，server房破壞環境

即刻駁嘴 柒撚到

Natural selection
快快，去哂死！

佢坐巴士會唔會叫巴士司機熄冷氣

咁問佢會hang機。
不過我覺得自己住緊公屋驚俾人斬，再話人地俾社會懲罰緊無乜說服力。畢竟自己都甩皮甩骨。

測試黎做咩，反正都唔用

我係佢老婆真係離婚算

如果係變頻式冷氣，其實唔熄先慳電

濕撚晒
唔撚驚

咁又唔洗唔開
但有時好多地方啲冷氣大到凍死人
香港特別嚴重
其實全港商用的地方冷氣唔好開再凍死人的溫度，應該慳到的電會多過全港住宅🏠

巴打你冷靜啲 吸毒只係一個比喻
我唔會強迫人哋跟足曬 但係你搬大老細出嚟都冇用㗎 冇理由人哋衰你又跟住衰㗎嘛 我都好憎啲大老細 但係資本主義只會幫住佢哋
受唔到嘅唔洗完全熄 你肯開少一陣 開大幾度 一人一小步就已經係一大步
當你做到成個社會嘅風氣都係咁 啲大老細如果唔跟就會畀人鬧
我都知坊間的確太多太aggressive嘅環保撚 唔好理佢哋啦 唔好畀佢哋影響環保原本嘅意義

基本你要環保 無人阻你
但有d on9 就見你拎個膠袋
又海洋生物左左右右
冷氣較低又地球先生不行了
煩到閪
買野食 又帶個死人袋去裝
阻住晒 又煩到職員
人地唔肯又屌

屌佢轉頭
咪撚坐飛機 食牛扒
佢又話盡做就算

龍門任佢擺
成日以為自己救世主

好撚離地

屋企開3把風扇都唔撚涼
開冷氣+風扇先叫做涼啲

搞走塑班環保撚好鐘意鬥環保嫁喎
死撚晒邊？

飛機飛一轉排啲廢氣夠幾多人開一世冷氣

環保上腦

屌佢喇 佢試下訓碌架床訓上隔先算喇
訓普通床都唔算太熱 碌架床上隔夏天熱到訓唔到又焗 佢又知唔知吖

自從出左武肺之後佢地少左出聲
因為抗疫既野好多都好唔環保
佢地家陣企唔到係道德高地

對嗰啲人/大集團已經嘗試緊用制度同標準規管
唔會呼籲
對平民百姓就係勸得幾多得幾多

多謝
我都係路見不平 (不過我好和平嘅唔用埋後面嗰句)
有時太拘泥於政治正確
就連自己正唔正確都唔知
呢啲inconvenient truth講出嚟就一定係萬箭穿心
但係都要講
咪當自己係國王的新衣個細路咁啦
如果佢哋唔同意嘅一齊坐低理性討論啦
真理係越辯越明㗎嘛 (借下老母麵個燈膽用 貪佢夠光)

其實林超英講嘅就好似睇唔到豁免檢疫嘅問題
又唔正視慶解放群組背後帶出嘅危機
淨係唔准堂食叫人去郊野公園野餐咁呀
或者係喺度冚
變做咩碼頭群組
呢啲咁離地嘅思維究竟係咪政治任命官員/公墓員共通㗎呢

盡做啦
有啲例如你唔係睇部電視又要開住幾個鐘嗰啲 可以改善下啲小習慣

坐巴士浪費能源又污染地球 行路 夠健康呀

講到政府推動環保, 我覺得歐洲既政府做得唔錯

德國政府, 大規模支持太陽能發展

而且, 德國政府已經預告左, 2030會全面淘汰化石燃料汽車

除左發展太陽能, 歐盟仲大力支持發展核聚變, 全球領先既ITER, 有45%係歐盟出錢既. 如果核聚變成功商業化, 應該可以全面取代化石燃料, 解決能源問題.

你叫做的呢d 好合理同正常
但要問做乜咁多人屌環保撚
就係因為太多豬隊友

件衫啲汗漬黃晒都叫ok
張床陣味一定

其實環保係由大商家做起

唔係靠小市民
市民就算再唔環保都係全日開冷氣、用幾個膠袋咁

莫講話劏房
住啲單位通風冇咁好，出面成堆樓擋住嘅都可以焗死人啦
而家根本唔係流唔流汗
係根本可以坐喺屋企開大個風扇都焗到成個人冇晒精神
佢啲有錢佬可以揀個無敵大海景單位，食晒海風梗係喺度講風涼說話啦

佢講政治都冇用啦
佢又冇權
佢係前環境局局長唔講環保你想佢講乜？
Cctai啲人係屈機

叫佢屌下中國工廠D廢氣啦

Sor記錯係天文台台長

藍超英

我同你一樣都會冚被
又受得熱又受得凍 冬天人人叫凍個陣可以背心短褲

候咩個個屌佢
起碼佢身體力行
好值得respect

咁都俾你諗到

浸到變熱水

你可以貼圖補刀嘛

出撚晒汗喎 Ching

睇到都熱，教低兩度先

環保都可以因應返個現代社會咁去做
減少非必要既用電/膠袋/發泡膠類製品 可以重複使用既野盡量唔好一次性咁丟棄
少用紙杯自己帶個樽 甚至只係好好保育 愛護大自然等等

好多野其實可以合理化地做到
只係某D環保膠過度渲染 叫人跟佢地用D脫節方法 反而令人反感
但講到尾 環保係要由教育做起 好多國家都無大力提倡呢樣野 唯有靠有良心既教育下一代點樣用正確方式去做好環保

海逸好涼爽 冬天要係屋企著羽絨

要講埋濕度，香港同外國一啲地方比較，同樣 30 度但濕度相差幾十 %，個感覺已經差好遠

香港夏天夜晚濕度多數仲高過日頭，但溫度只係下降少少，喺有瓦遮頭下既環境反而感覺仲熱過日頭

我受唔到凍
你應該係神經線壞撚咗

Disclaimer: 我唔係話佢講政治呀

訴諸人身（拉丁語：Ad hominem），指藉由與當前論題無關之個人特質，如人格、動機、態度、地位、階級或處境等，作為駁斥對方或支持己方論證的理據[1]。訴諸人身又稱作「對人不對事」、「因人廢言」或「因人設事」、「以人廢言」

訴諸人身可訴諸負面特質（也稱作人身攻擊謬誤）、正面特質、或中立特質（比如訴諸權威）。訴諸人身推論指向特定人物的某些屬性並聲稱這些屬性可以影響其可靠性。正面訴諸人身，則意在提高對方可靠性。反面訴諸人身，則貶低其可靠性。訴諸權威即前者之一種。

你做緊嘅嘢又真係人身攻擊謬誤嚟 佢冇錯喎

唔係環保撚，不過鼻敏感唔開冷氣，都幾年無開。

我覺得環保撚素食撚問題係無去正面影響人，林超英一黎就話人吸毒，又好似素食撚咁成日批判人殘忍，又唔去係啲好食既素食到去吸引人
題外話香港人講到素食仲想起傳統齋鋪，其實非肉類食材選用都有超多，可以整好多好野。

環保呢家野根本睇人,冇嚴格準則好撚相對例如我可以將冷氣開到18度會更加舒服,但我為左慳電唔咁樣做,而我最低可以接受到ge就係開到23度,我覺得自己已經叫環保

極端d我有個朋友由細到大有強逼症定唔知乜鳩心理病,每次飲野都要插exactly不多不少4支飲筒,如果唔係個人就周身唔聚財有次可能佢都覺得自己太誇張,而家插2支就夠,可能響環保撚眼中佢係好唔環保,但我知道佢已經盡左力,咁已經叫環保喇

係而家d極端環保撚個風氣係set一個標準叫人去跟,跟唔到就係唔環保又乜又盛心諗如果你係想推廣環保,唔該就包裝得好d,成堆人圍威喂小圈子將自己推去令一個極端,令越黎越多人一聽到環保就聯想起呢班極端環保撚,其實對成件事冇幫助,好似你識有人本身冷氣開到18度,你慢慢一dd叫佢上番d例如去到22度咁慢慢適應仲好啦,一黎就叫人25.5度盞令人唔願意去嘗試

why not both?
如果大眾無需求 佢就唔會供應

冷氣加風扇最正確

佢搭唔搭飛機去旅行同埋開會先

廣義嚟講用飲鴆止渴嚟形容都冇錯，你開大一度冷氣所產生出嚟嘅碳排放同溫室氣體可能會令地球之後幾年嘅環境溫度上升唔只一度

夜魔俠

營養師：想減肥可以食少啲煎炸野
你：營養師都多撚餘，不如叫啲人做左運動先啦，仲可可以做抽脂手術㖭

辛苦佢老婆

政府唔開我咪唔開囉

離婚啦
自己老婆係殺地球的兇手

叫人唔好開不如叫d office 戲院唔好開咁凍

夏天要專登帶件外套番office真係on撚9

利申間房無窗 乜風都無 唔開就等焗撚死

試過，不過係外國，啲閪窗又唔可以開大，有無風扇冷氣
明撚明話25度
間房撥埋把葵扇都可以香港30度咁熱
結果成晚無覺好訓

身為絲熱天戴巴都辛苦到想死
要女人唔著衫得唔得？

到室內wet-bulb temperature過35度嘅時候
唔開冷氣可以點呢

有無營養師
大聲講食薯條係吸毒

根本香港天氣就唔適合人類，因為太熱。

有呀

吃垃圾食物就如同吸毒一樣
林杰樑 醫師

咁我咪唔buy 佢
好easy

有時我都唔開，盡做

咁都有人屌 人地環保點都係好事掛

我唔care你buy唔buy呀，想指出你幾戇鳩姐，廢事啲細路睇到以為好有道理咁

我以為周星星套龍的傳人重拍

望下你呢d
咪就係豬隊友

拿你唔同意呢個營養師睇法就係好戇鳩架喇

吹住冷氣留下正評

系，駁吾能刀

典型環保搭利班的例子
自己彈出黎

唔開冷氣有蚊

條友應該睇錯id

我無話要你一定同意佢喎，我係話「講X唔講Y係多撚如」呢個logic好戇鳩姐

只係叫窮苦市民環保
有錢佬就唔叫 左膠就係咁
欺善怕惡

咁你叫佢咪撚插嘴啦

respect

嘩 好大官威

話你就係環保撚 你都好典型child登仔丫

屌你 北極熊涼咗咁耐冷氣係都到我哋涼返啦

呢度都見到你

首先你望真d你覆緊邊個打邊個id先,然後呢個logic一d都唔戇鳩,例如我話減肥只講運動唔講飲食習慣係多撚如,咁你又覺得戇唔戇鳩?

拿 上面就完全睇到
做乜咁多人屌環保撚
多謝佢地啦

自己睇錯id亂屌你仲戇鳩啦,討論區唔俾人發言討論?

電力公司商業客戶電費計算方法嗰啲好似改咗未？
光污染嗰度講咗咁多年都仲係諮詢喎
街啲私家車越來越多喎，做過啲乜嘢去規管呀
中美印日日都排大量溫室氣體喎，點解講撚咗30年而家仲同我講緊地球就嚟滅亡嘅？
印度洋啱啱又整單漏油事故喎，點解咁多年嚟真係咁多呢啲問題嘅？

仲有
如果我開嘅冷氣所用嘅電力，100%來自可再生能源，咁我開冷氣仲係咪好似啲環保撚咁咁大影響
如果係嘅話，咁點解環保撚唔迫電力公司去研究使用更多可再生能源，或者闊佬啲自己出錢支持可再生能源呀

比起我開唔開冷氣，呢啲議題更值得班環保撚去address

屋企養左寵物。。唔開唔得。。

心口濕撚哂都話唔熱

咪撚on9啦，比人激兩激就跳哂制咁，唔好咁肉酸啦

我覺得都係好戇鳩，得罪講句
第一，條友彈出黎駁我就自然係覺得我屌樓上屌得唔啱，咁我咪繼續駁囉，有咩問題？
第二，寫文做訪問係咁架啦，篇幅有限淨係講一個自己熟既point去分享合理，唔通運動員出post教人做HIIT減肥就一定要加多句話飲食都重要？營養師登報紙教人食清淡啲就一定要加多句話要做運動？咁撚多factor唔講哂就係多撚如？你自己諗下係咪合理

環保重要 但從來唔buy環保係由一般市民做起

我都完全睇到點解咁多人話連登係child登

慣架啦
講親環保呀普世價值呢d就搖身一變變返支那人，自私阻我者死咁

宜家又識係叫食清淡d
唔係吸毒啦咩
剩係識屌child 登
你又上

佢真係好撚勁

都唔好講普世價值喇
佢係連基本組織表達能力都無，一睇到唔中意既野就屈人環保撚，單單打打咁，十足十啲小學生咁

往死裡開

我開冷氣幫地球降溫

你似小學生多d,屌又屌撚錯人,又叫人咪撚插嘴

我覺得作為一個有正常思考能力既人去教化下你啲腦筍未生埋既小學雞係應有既道理義務，所以繼續上

屌
好懷念
好有小學生鬧交feel

你有你開風扇 我有我開冷氣

事實喎，覺得屌錯人咁一開始就唔應該插嘴啦

字都唔識認,自己睇錯人柒撚左叫人咪撚插嘴,真係想知邊個先係小學生

再吹大 d 丫, USB 風扇
點解唔撚撥扇呀

部分有錢佬住半山大屋風涼水冷又真係可以唔開冷氣嘅

我好清楚講咗
我哋用唔用電
個核反應堆都係開住
但唔開車就係唔使入油(唔計Tesla)
係類似(step) fixed vs variable嘅問題
再講明啲
即係講緊我哋一齊唔開冷氣
個反應堆減至最低功率
都係會喺個源頭度嘥咗嘅意思
亦即係話成效好低

而你講嘅減肥嗰件事減少吸收熱量同加大能量消耗
本質上係冇分別
就好似講緊冇錢要搵錢定慳啲使咁
所以你舉嘅例子係明顯distinguishable
而不能作出有效嘅類比

故此我不能同意你嘅論述

乜撚野插嘴,段野得你可以quote?你同人單挑緊辯論?

咁請問聲我而家駁唔駁得你呀，如果唔係一陣又話我駁錯人

你睇佢d reply就知
笑到仆街

去到好凍既地方又叫人唔好開暖爐

早排落完雨無咁熱就可以唔開，不過都要兩把風扇，一把吹腳一把吹上身

On9
熱就緊係要開
開風扇 加噴水係身都止唔到熱
到時中暑死

氣候變化同太陽活動，火山活動，熱島效應有關
日日咁撚多車，飛機噴熱氣仲勁啦

你唔用電，當刻對個核反應堆當然無影響，又或者咁講，啲煤燒左就燒左，唔用電都唔會多返舊煤，到呢度我都同意

但如果集體地用少左電，對電力既需求低左，下個季度電力公司自然就會減少供應，實際效果就係未來會燒少左煤

我同意單單靠個人閂冷氣係唔足以做到呢個效果，但呢個可以係其中一個手段去減少電力消耗，當然真係要有效果係必須配合其它手段，但「淨係講手段A唔講手段B係多鳩餘」呢點我不能認同

你中意啦⋯⋯
大家嘅舒服都唔同
走啦你

以前係英國試過開窗加暖氣, 勁舒服
隻腳就開冷氣咁款, 個身就暖笠笠

扮曬野 可以嘗試下風扇都唔開

睇下住邊啦 如果市區高密度冇風到點樣散到成日曬完嘅屋溫度
如果住鄉郊就話啫

佛系抗熱

我佩服佢，但係我唔會咁做

要呢方面還保好撚簡單
個天氣適合人類d就得

紐西蘭北島完全可以做到全年唔需要任何冷暖氣

再次印證香港人唔值得擁有民主

比人當狗咁管理同壓榨就啱曬

都on撚9嘅
熱就要開冷氣架啦
鬼佬凍都開暖爐啦
林超英你係咪想迫死我

人類對地球嚟講，本身已經係毒瘤，佢仲乜仲要生存。開風扇唔駛用電嘅？用得煤發電已經唔環保啦

住半山大屋唔開冷氣會潮濕唔乾爽架

能力上可以 luxury 但過簡單生活
其實值得專敬

自殺 不再用地球資源最環保

真心?
林超英成日都出嚟9up
個個都笑緊佢
你就無端端衝出嚟做正義撚

其實點解要盲反人地環保
佢以身作準 唔同其他嗰啲得把口嘅環保撚喎

環保撚

好撚煩,呢d野不嬲係人人盡自己所能架啦
佢地就要夾硬笠個道德高地光環比人話人做得唔夠好,偽善點點點
然後自己就大條道理自私自利咩都唔做

撥到加拿大又出番汗

柒到

我晚晚訓覺都冇開冷氣

其實最主要都係用得其所，唔好浪費就得
有啲人痴線開到個冷氣18，19度

反轉部冷氣裝咪得囉

我成功戒煙毒

因為間房冷氣已壞

我諗住我到自己依代就算
所以即刻開冷氣先
反正要同中共攬炒

果然係臭男人
熱到跨下都出汗
咸魚人

我都想知點解佢無拆晒天文台office既冷氣

仲著緊長褲

講起又係已經5年無開冷氣，部冷氣仲要壞埋

第時愈來愈多極端天氣，破壞城市，死傷無數個時，
都可能有班人慶幸你或者你重視嘅所有人有得承受惡果

睇吓個殼都黃晒

我分分鐘係CFC時代產物，會破壞臭氧層

到時先算啦 可能我都死左好耐lu~

我代台長答你，心靜自然涼，訓個陣諗下自己係北海道落緊大風雪或者身處冬天既北歐，對降低體感溫度有好大幫助

今晚好熱...

其實有冇諗過
個問題係點解今時今日電力公司仲用燒煤發電呢？
如果電力公司增加使用可再生能源
減少使用石油／煤呢類嘅化石燃料
咁咪一樣減少到燒煤嘅問題

假設我哋開冷氣消耗嘅能源係來自風/太陽/水力等等
我開多兩個鐘冷氣又算唔算唔環保呢

環保撚喺有冇質疑過今時今日嘅電力政策呢？
有冇要求過電力公司採取更環保嘅發電方式呢？

佢濕咗

乜野垃圾例子嚟......
唔好格硬舉例啦好心......

屌，佢退休年齡，你咁後生
大家身體產生既熱能差好多

其實香港而家大約一半燒緊煤
另外天然氣同核能各佔餘下嘅一半
而係個mix先係重點
燒天然氣係放少45％CO2
而核能基本上就唔係嗰回事㖭啦

所以煤燒多燒少都好取決於兩間電力公司嘅步伐
唔係一時三刻嘅事
亦都係億億聲嘅錢
亦都即係話正苦俾幾多誘因佢哋去搞啦 (因為以我所知準許利潤上限嘅基數同Capex有關係嘅)

我唯一諗到會幫助到嘅就係長期減低用電量會對電力公司盈利構成威脅
繼而提早重建某啲發電廠改用天然氣
但呢個要好長遠
而且係你唔知會唔會見到成效(講到尾電力公司都係睇盤數 呢個如意算盤打唔打得響有太多因素影響)
換句話講就係好間接
所以我有啲質疑究竟係真係會有效

但係
如果你唔揸私家車
你就即刻唔使去入油
效果係立竿見影
所以我先有咁嘅結論
話林超英有更直接而立即見效嘅唔講
仲要喺度講埋啲令人心生抗拒嘅說話
咩心靜自然涼嗰類風涼話
(即刻就有一大班人話要較大啲個冷氣)
咁係咪法國大餐呢
(公平啲講返呢個係我頭先冇講嘅理由嚟 其實話佢多餘唔係好specific講緊講邊個手段嘅問題 係成個感覺嘅問題)
定係更進一步叫做幫倒忙呢
我都唔知

佢買呢d冷風機
垃圾黎冇用

同你相反，唔開冷氣淨係靠把風扇吹自己閂窗訓，因為一開窗出面熱過室內，今年淨係開過兩次窗訓

環保唔撚快d死
每生存一日都破壞地球

好彩呢個世界有佢呢d 續罪撚幫手，即刻將部冷氣開到最大馬力先

真

我屋企得一部冷氣喺廳，但係已經幾年冇開過，訓覺同日常生活都係風扇搞掂
利申：新界撚

我瞓覺都係唔鍾意開冷氣

一般連登仔質素

好撚好笑

唔好呀CHing(雖然我都講咗少少關於呢方面嘅嘢)
我唔想捱貴電呀
佢哋而家已經逐漸搞緊
他日佢重建多幾個發電廠
死都唔掂呀
我仲要用緊嘅係誠哥啲電

有人發明左免費冷氣啦

抽濕機

其實佢呢番言論令人火滾係因為佢無視咗某啲人開冷氣嘅原因
有啲地方可能係因為政府嘅垃圾規劃，啲生風都俾海邊啲新樓擋撚晒搞到焗到唔開冷氣根本頂唔順
有啲可能係體質問題，太熱太焗根本訓唔到
我認同上面講法，可以叫啲人較返23/4度，無需要時可以熄咗佢咁
但佢就一味有個前設，話啲人開冷氣係因為自私想歎去屌晒全世界
所以好鬼倒米

冷氣軍師Triggered

我唔開冷氣我張床會濕到好似賴尿咁

佢老母支持政府
政府部門啲冷氣先最On9

我就支持政府同環保撚補貼電力公司喺呢方面嘅成本嘅
橫掂啲錢可以為地球出一分力
照計環保撚都唔會反對㗎啦

佢自己都出曬汗啦心靜自然涼

我屋企到依家無開過冷氣
住近山點都係通風
開風扇夠做了

你班狗官唔開一晚 我唔開兩晚呀屌你地老母

呢幾晚都冇風

苦行
環保嘅前提係唔降低原有嘅生活質素

十號波愈黎愈多。
不過其實見到你咁諗我都老懷安慰，
因為環保係要全部人一齊實行推動，
好似投票咁少一票都少好多。
咁如果人地勸極都唔掂，寄望攬炒會好好多。
極端天氣應該50年內出現，
希望地球快d 懲罰垃圾人類，殺咁全球3至4分之一人啦
咁我都唔環保個時就好心安理得

見到佢濕晒嚟訪問，隔住個mon都覺得臭、覺得㾗

出汗是正常功能～ 其實係冷氣空間人都會出汗

水冷系統來的～

即刻開凍啲

所以我唔會環保囉
唔怕講多樣野 其實平時我每日都會用即棄餐具 懶得洗
夜晚食飯想洗少啲人 又會用幾層保鮮紙鋪係碟上面 先再放餸上去
咁就可以洗少幾隻碟 食完掉哂啲保鮮紙就得
攬炒算啦 環咩保 咁辛苦為咩? 為左50年後呀?我等唔到咁長遠lu

關系事咩？你唔開冷氣上面支那d工業廢氣每日破壞力都勁你幾萬倍

呢個我同意呀
屏風樓係一樣
仲有嘅係發展商嗰種奇則
所以咩都講講下可能拉到去土地問題

我個人都係太熱瞓唔到
以前返工喺公司做到好夜
會喺位度瞓下(冇被)
公司24小時有冷氣
18-9度左右
搞到我而家熱少少就即刻瞓唔到
半夜焗住開返個冷氣
一年開足10個月
我都唔過癮㗎貪交得多電費咩

23-4度我覺得係正常
(正苦個25.5度又係離晒地)

同埋我想講有啲嘢係tragedy of the commons
反正我唔污染就係補貼緊有錢佬開船P咁(上面有其他CHing都有指出)
好多人有呢種心態
所以其實作為公眾人物
講嘢要負責任
唔係就咁出嚟鬧兩句又返返去自己嘅世界度
咁係唔會幫助到任何嘢

其實天花風扇都好夠涼
可以取代到冷氣7成
好奇怪香港真係冇乜人用

唔開冷氣咁佢試著部機把撚呀 直接掉左佢啦

行路返工 鑽木取火啦笨柒

呢d冰冷涼風扇根本垃撚圾，香港天氣潮濕，吹出黎既所謂濕冷風吸收熱力後，就痴係人體又濕又熱，又唔撚夠凍

環保L唔係要我哋返石器時代咩

我最近都係好唔環保，
太累了，已經對人類死心。
熱島效應同污染問題其實黎得好快。
我寧願30-40年內大家一齊冚家剷，
都唔想一個人做d 無用嘅野。
係d 政府、權貴同埋自私嘅人害撚死大家，
攬炒啦
好想見到人類大滅族

佢全身濕晒 再訓過夜

你覺得好衛生咩
第二日起身係咩嘢味道

資本主義講環保省鳩氣
加電費加到仆街
班人咪識環保囉

去到破壞城市呢種級數，有冇開冷氣都一齊受架啦，你唔係以為天災會揀人殺掛

用環保做藉口折磨自己大半世結果天災到一齊死，邊個on9 d?

終於有個正常d既連登仔

，自己search下地球咁多年以嚟大氣層二氧化碳含量先啦，global warming is just a scam

講得出做得到
佩服

呢D好撚廢
買部大風扇仲涼

咪臭係
所謂環保撚都係自己打飛機

身體力行既環保撚

人地做自己堅持嘅野
又無呼籲其他人做
連登仔做咩起曬鋼

搵間冬暖夏涼既屋

影相都濕撚哂仲話微微出汗
明明直徑6吋的USB小風扇已經夠用,無啦啦走去買新「武器」水冷涼風扇仲好意思話經濟又環保
我屋企都係每日測試部冷氣壞咗未姐,如果有一日試到壞咗好大獲嫁,要買過部必要時有得用

咁呀，我而家叫你，即刻開冷氣

痴線

有本事電都咪撚用吖

抽濕機無冷無咁舒服又容易有蚊蟲飛入屋

見到幫手推推

熱到出哂汗都話唔熱，根本就係死忍爛忍

正呀 雪櫃個插頭都可以熄咗佢

多人一齊用少d效果就大架啦，個個freeride用量咪大lo
「工商業應該用少d」同 「個人應該用少d」係無衝突

真正既環保地球戰士，係應該致力將污染源 (人類) 消滅

住高層半山大屋你緊係爽喇

我有時睇波
拖乾淨客廳地磚，瞓地，加吹風扇
都夠涼

瞓床褥就會好熱

之前睇wiki 話全球用電量，再生能源已經佔總電力一半
其實都用到好盡了
好似香港呢d地方其實大把地方可以起風力發電同太陽能
但比條郊野公園條例限死曬好多有利地方都起唔到呢d設施

How dare you

工程撚表示曬足一日，返到屋企一定開爆佢開到第二日返工先會關。

做佢老婆都唔簡單

kai少陣當幫忙啦
你笑人地上網慢，Elon Musk靜靜雞射衛星上天，將來係月球都上到網
你笑人地唔省電，歐盟就搞緊核聚變
根本唔同層次

應該係用電如吸毒

諗起白花油潮文

我以前住火炭三十幾樓都唔使開冷氣開風扇二檔
有時仲要張被單
瘦撚我係

最撚憎呢啲死仆街
何不食肉糜
自己住幾千呎大屋
對流窗
唔諗下住劏房 熱到仆街
快啲去死 死廢老

今晚開行冷氣 冚棉胎
吹咩

拿我就中立既 唔係話環保唔好 不過阻到人生活就點都唔岩

嶺南呢啲南蠻地區以前用嚟流放啲犯人
對古人嚟講生活喺呢啲地方係懲罰嚟

連登仔邏輯：

有錢人唔環保 -› 我做幾多都補唔返，唔做lu

有錢人環保 -› 做埋我嗰份，咁我唔做都得啦

就算有錢人唔坐私人飛機，大商場唔開冷氣，你哋咪又係照唔環保，講經咩

整部冷氣包住成個地球

我都respect佢
全靠佢唔開冷氣 咁我開冷氣嗰陣先冇咁guilty

香港地講乜撚嘢環保

香港人最撚自私

,只有生存 住得細 住劏房

歐美已發展國家 有本事講環保

推上去

普通兩匹冷氣

我屋企都無冷氣機

連登仔本身就唔會有統一邏輯
因為連登仔係一班唔同既人

連登幾時多左咁多環保撚
睇撚到燥
之前搞走塑果班撚樣迫人唔准用飲管
依家又想迫人唔開冷氣?

Respect 咁都要被人屌 真係聖人都唔fit連登standard

支那01質素

難啲, 你整啲風車, 太陽能板 俾下電街燈就得
正式供電規模要大好多, 拆埋郊野公園都唔掂
用太陽能發電要去到好似人地沙漠咁用鏡反射聚焦煲水, 太陽能板最多都係適合裝係啲屋頂做輔助
//其實有冇諗過
個問題係點解今時今日電力公司仲用燒煤發電呢？//
咪又係番去錢同效能嘅問題

要解決化石能源問題, 而家只可以靠慳電

但如果核聚變成功商業化, 就可以由海水中提取幾乎無窮無盡, 又無污染既重氫來發電, 唔單止碳排放問題可以解決, 而且能源危機、水源危機亦可以解決

可惜中東同美國班石油佬, 一直阻頭阻勢, 無乜錢擲落去開發核聚變
而家靠歐盟出錢既ITER獨挑大樑, 估計仲有起碼廿年先可以商業化

嚟嚟去去都剩係識講呢兩個point，根本就係為咗掩飾自己嘅自私自利。
自己唔想付出咪講囉，係咪影響少就唔去做先？

其實最緊要開發地球外星體

幾個朋友去條友仔屋企玩
叫佢開冷氣。佢話冷氣費貴
係房拎左支白花油比我地搽
搽完係身就開風扇風
亞太區有一天成為亞太區佢個街又幾涼

可控核聚變談何容易

咁多正皮一定係代表你先係正確
好撚型可唔可以幫你含撚

死撚開啦屌你老母

on9仔先至唔開冷氣
咩出汗正常根本錯撚曬
人類適合生存嘅溫度根本係20-22度左右

其實交通工具制造既污染多過日常生活電力好多 所以最環保係今年個個留係屋企

講中哂兒登仔d諗法出來啦根本就成堆自私撚

你林超英就話退休有長糧，我日日開十個鐘頭工，夜晚訓得差少少，第二朝都冇精神開工！唔開冷氣訓唔到，開工冇精神，到時你養我呀？

未開過冷氣

係咪傻能左
希望係自膠

何不食肉糜

派比安

其實佢冇講錯喎，全世界都唔開冷氣一定可以幫到環保
但係前提要全世界人都肯合作，都肯犧牲

事實上係，人天生就係自私，係不能保證其他人會唔會同你一樣犧牲嘅情況下，人有得揀都唔會主動犧牲

呢個都係點解共產主義好ideal但唔能夠實行嘅原因

冷氣塔利班

拆咗屋企部冷氣咪信你唔開囉

個身一定有陣夏日汗臭味

搵人計下私人飛機一程射幾多炭先

佢同黃錦星都係cls

其實冷氣機無罪，問題係喺個發電方式度

姐係小學個時老師叫你朝早見到人打招呼都係道德綁架你？
不過你講得岩 道德綁架大家個定義都唔同 你可能係對呢樣野比較敏感 咁都無計 我都會尊重你睇法.....

佢好窮？第一次聽咁嘅方法，有啲想試

希慎個濕鳩冷氣 等車都覺得凍

其實我都唔開冷氣，但唔係因為環保，係窮呀屌你老母

有錢人既環保係自我感覺良好
用黎體驗下窮人生活

極端環保撚
你咁做不如諗下點發展再生能源＋更環保既空氣調節方法

可能我講得唔係好好
唔應該用規範呢個詞語
我嘅意思係用道德嚟指責人哋嗰種
唔係指成長時長輩嘅教導
我諗大家都係成年人
接受完教育㗎嘛
點解要喺社會共同制約嘅最低道德標準(即係法律) 之上喺度僭建啲新標準上去(例如要俾素食倡導者疲勞轟炸幾多輪啦 要聽新女權主義者大聲疾呼幾耐啦 或者聽明光社參加幾多個禮拜嘅崇拜)
其實大家有冇諗過
喺法律嘅框架下有啲嘢留白係有佢嘅深意
就係尊重每個人作為一個獨立嘅個體所擁有嘅自由思想同意志
而喺每個人展現佢某方面超越法律要求嘅美德嘅時候
受益者會感到高興感恩(而唔係當老奉 即係假如見死不救係罪 我救咗你你都唔會多謝我 因為呢個係你嘅責任 而我同你就唔會成為朋友 人同人之間於是似乎有種隔膜)
從而將個人同個人之間連結起嚟
發展唔同嘅關係
成為維繫社會嘅一個元素
咁俾啲道德塔利班喺度將本來行之有效嘅制度喺度架床疊屋咁
反而就係摧毀緊佢
我主要就係反對緊呢樣嘢啦

冇衝突，不過工業9成，個人1成。

我當你完全唔用，你都係改變到整體既1成

你拆左部冷氣先講野

水冷風扇係咪即係會噴霧嗰種？
老人家用就死梗 加重風濕 關節痛

想問下個d冷感床墊有冇用

又撚新會員

我都唔想開冷氣但樓下個個都開D熱氣入晒黎

笑撚死 偷雞開冷氣

睇到佢心口啲汗好熱
開曬全屋企啲冷氣先
較低10度kum羽絨被

潮文
btw試過搽袋底爽到仆街

唔怪之得佢做台長嗰陣掛極風球都係得三號， 因為慣咗風扇淨係得1 2 3 同埋off 四個掣

環保嘅首要條件係停止呼吸

屌那星香港唔係熱到仆街，好似多倫多嘅夏天我使撚開冷門咩屌你

其實仲有個海...

好過林奠多多聲

之前話起個海上風車發電場
咪又係俾環保撚屌

街邊廢老唔沖涼嗰陣除

又歧視窮人窮人含撚

一早要全面100%轉做環保核能啦
地球就係死喺班反核on9手上

用核電咪得囉

林生我都想開少啲冷氣
但係
我屋企係市區低層，
一條馬路對面就係玻璃外牆寫字樓
朝早太陽反射入屋，夜晚又無風入屋
條街好大風開窗都可以無風到（除非打風）
唔開冷氣間屋熱到30、31度
唔係個個香港人屋企都有自然風入

依家講熱島效應唔係scam 啦掛
夏天愈黎愈熱冬天已經消失
不過攬L 炒佢成個香港avg 氣溫升多幾度囉，無所謂嘅。
人類抵死

通常住半山風涼水冷既人最鍾意同啲無窗劏房窮撚講要環保啲，唔准開冷氣，加佢三倍電費之類
商場都唔准開等班窮撚想免費涼都唔撚得

喺政府坐咗幾十年冷氣房，仲食埋長糧。

好似呢兩日天氣咁
唔郁都出汗啦
點頂

無錯

啲comment同上幾代啲廢老一樣
人地專重自己專業同堅持，又推廣節能，都要比啲香港未來棟樑屌

睇黎香港/香港人要好似外國(e.g. 德國) 做到先進環保清潔城市，條路有排行
香港錢就多，人就

你講中pt 個人環保主義有幾有用呀 做足99%慳電同20%慳電差幾多
第一 一間大商場啲冷氣開幾撚凍又光猛猛 一日可能已經>我屋企四個一年電
第二 係發電方式 石油商控制全局 可持續既一直唔夠funding

認同⋯ 雖然佢講既唔易做，但係資源真係有限
不過好多人講好多原因去唔做其實資源唔會突然間多返出嚟
脷伸：尋晚開冷氣瞓只係盡量開細啲

有錢嘅一個人住千尺屋開到行一行，用部變頻叫環保

窮撚夜晚開下好訓d, 聽朝叫有精神番工做到隻狗咁比人叫浪費

依d邏輯家下已經冇人信，所以買機都唔會比多一千幾百入變頻

北極熊涼左咁耐冷氣 係時候到返我地涼

溫柔的風
但你對波已濕透

班環保撚唔做道德塔利班
鬼得閒反佢地咩
同女權撚一撚樣

佢咁大間屋梗係通風啦

trump 同佢信徒唔係咁睇

打仗死幾十萬人 我殺少幾件都補唔番啦
岩唔岩？

屌拿星 熱撚到件衫濕撚哂都死口話唔熱

老實講，今年無開過冷氣，風扇已經好夠
可能我虧，開冷氣會鼻塞

我都想唔開冷氣訓，省番d冷氣費

冬天個陣反轉部冷氣黎裝咪解決到全球暖化囉

係後面加導風管入返室內

知行合一係值得佩服
但冷氣對都市人黎講接近係必需品

仔女就無辜啲
佢老婆同居應該就知佢係咁架喇
咁都重揀佢即係接受到

今年咪update 左佢老婆頂唔順買左把涼風機

佢身體力行應該尊重佢, 佢頂得順就祝福佢一直做落去
唔好似其他環保組織 口講環保, 日日返office開大冷氣 屌你老母

佢熱到兩個波都濕哂，點瞓

我都respect佢
自己試過齋開風扇訓，頂到個下晝，但太陽落山後啲熱氣仲焗住喺間屋到，最後都頂唔順要開

呢啲其實唔夠所謂發展中國家排得多，而且佢哋仲要無限制，反而限制相對意識高嘅己發展國家，結果因成本問題搬哂去呢啲乜都唔駛理嘅地方搞，然後因為人工賤，環保人權乜尻都唔駛理，整一堆平價貨，然後一堆無聊消費，跟手叫你哋唔好開泠氣，然後一堆地方開到鬼死咁熱，落街流住汗上車，流住汗落車，流住汗行商場，流住汗返屋企

隔住個mon都聞撚到陣老人除

尋晚我老婆堅持唔開冷氣，搞到我半夜熱醒四次，瞓醒到而家覺得頭暈想作嘔，要焗住請半日 SL 睇醫生

岩啊 開著一時爽 一直開著一直爽

佢唔愛惜書書要keep住低D溫度

咪係 睇下搞走塑班閪人做過乜先啦

而家無野做咪登報屌我
左膠式行為藝術
是但啦 佢地鐘意啦

咪搞走塑果班囉
M記經理唔幫手杯過樽就「大聲即插」
轉頭就支持填海起公屋
環保喎我呸

可能搞走塑班撚樣終於google到點開連登acc

咁唔該工商業身體力行唔好做freerider先

小市民就要捱工廠，支那製造出嚟嘅熱，佢地就可以開冷氣，我地就要熱住生活

係變頻先好開細

屈文妓

鼻敏感冇開冷氣訓好耐

應該係太熱焗壞左個腦

佢藍屍, 唔敢屌

大亞灣有, 不過一漏起上嚟就攬炒

支持佢叫datacenter閂冷氣

老一輩上哂岸就話後生仔搞亂香港

要我環保留番個地球比下一代？不了

Lm

我屋企一年都唔知有無開超過二十小時冷氣，因為通風對流

平時返工已經辛苦
屋企開冷氣舒服下都要比人批鬥

我真係日日都開緊冷氣
24小時入面我諗我每日開緊15-18小時

如果隔離屋通d冷氣散熱風俾你就唔係咁講

公司9小時
屋企11小時
坐車1小時
冷氣開足21個鐘

好多時就係焗開

夏天我諗係得落大雨既日子係可以唔駛開

呢個藍c廢老唔返大灣區呼吸？

人一退休就離晒地，著西裝返寫字樓果d 唔通好似你咁著底衫熄冷氣繼續開工咩，真係食飽屎

睇見佢件汗臭味嘅阿伯底衫就想

上一代唔環保，屌依家後生唔環保
上一代起飛，屌依家後生唔崖得鳩流流

其實斬少棵樹，死十四億蟲，地球即刻清爽晒

唔好校定風扇
吹出嚟嘅風唔係鮮風嚟
你透唔到氣

我唔知，我睇唔到

但有冇諗過全球暖化未必係人為導致
你點改都改唔到

諗起熱帶夜

心靜自然涼難聽過粗口
夜晚啲樓密到仆街 風都冇滴
仲有有冇聽過石屎會吸熱夜晚散熱㗎
仲有夜晚密雲嘅話 熱輻射反唔到出大氣層一樣熱㗎咋

阻塞毛孔 生粒粒

香港邊用得木 打颱風 又多人住

用電器如吸毒，應過石器時代生活

主因唔只係自私
而係客觀好多條件真係唔開冷氣唔得

人手filter